---
title: 去中心化和中心化服务架构的区别
---

“去中心化”分布式服务框架除了对于 SOA 特性的实现和满足外，相比“中心化”服务架构最重要的不同就是服务提供者和服务调用者之间在进行服务交互时无需通过任何服务路由中介，避免因为“中心点”带来平台能力难扩展问题，以及潜在的“雪崩”影响。而对于不同技术接口的支持、数据格式转换、服务动态路由等功能就没有在“去中心化”的平台中有所体现，更多情况是依靠服务应用的编写来满足这样的需求。